
<div dir="rtl">

# دفترچه تلفن

این پروژه یک دفترچه تلفن ساده  میباشد که با هدف ارزیابی برای مراحل مصاحبه شرکت اسنپ باکس پیاده سازی شده است.
در این پروژه سعی شده امکانات و چارچوب هایی که سبب سهولت توسعه و نگهداری خواهند شد استفاده شود.

## نکات مهم

یکی از مسائل مهم که در نیازمندی های این تمرین به آن اشاره شده بود،‌ ذخیره نام repo های گیت هاب پس از ثبت می باشد. از مسائل مورد توجه در این مورد تاکید بر high throughput بودن ثبت می باشد.
متاسفانه api گیتهاب خیلی پایدار نمی باشد و ممکن است در برخی شرایط پاسخ ندهد و یا با response-time بالا پاسخ بدهد، به همین خاطر برای دریافت نام repo ها از روش non-blocking با استفاده از قدرت spring reactive بهره برده ایم.
از مزایای reactive به blocking معماری event oriented آن است که در واقع به جای thread از event استفاده می کند. بدین ترتیب کلیه event ها به صورت صف در یک event loop اجرا می شوند, در نتیجه منابع و زمان بسیار کمتری استفاده می شود.
این api ممکن است اندازه پاسخ آن بیش از حداقل buffer باشد, به همین دلیل درخواست ها با پیش فرض per_page صفحه بندی ارسال می شوند و برای پیمایش صفحه های جلوتر از امکان expand در reactive استفاده شده است.
همچنین به علت ناپایدار بودن api در WebClient از retry استفاده شده است، بدین ترتیب در زمانی که api پاسخ ندهد، ۱۰ مرتبه تلاش مجدد با فواصل ۵ ثانیه ای انجام می شود، در صورتی که پس از این تعداد تلاش موفق نشود timeoutException برگردانده می شود.




## نیازمندی‌ها

برای اجرای پروژه به maven و docker-compose نیاز خواهید داشت.

## راهنمای build و اجرا
0. نیازمندی های ذکر شده را نصب کنید

1. ریپو را clone کنید.

<pre dir="ltr">git clone https://gitlab.com/alireza-hanifi/snappbox-phonebook.git</pre>

2. در پوشه clone شده، دستور زیر را توسط maven اجرا کنید.

<pre dir="ltr">mvn clean package</pre>

3. داخل پوشه .docker-compose شوید و دستور زیر را اجرا کنید 

<pre dir="ltr">docker-compose up </pre>

## راهنمای استفاده
در آدرس زیر قابل استفاده است api های search و add را تست کنید
<pre dir="ltr">http://localhost:8080/swagger-ui/</pre> 

## لیست کارهای آتی
+ اضافه کردن config برای تنظیم تعداد retry و timeout


</div>

